美國聯邦通信委員會主席反對中國移動向美國提供服務

據路透社報導，美國聯邦通信委員會主席(Federal Communications Commission)阿吉特·帕伊(Ajit Pai)週三表示，他反對中國移動通信集團有限公司(China Mobile Ltd .)向美國提供電信服務，委員會將於5月投票決定是否拒絕中國移動的投標申請。

帕伊在一份聲明中表示:“很明顯，中國移動申請為我們國家提供電信服務，會帶來重大而嚴重的國家安全和執法風險。”

美國聯邦通信委員會官員表示，批准中國移動為美國提供服務可能會推動中國的情報收集工作。

上述言論發表之際，美國正在開展一場範圍更廣的運動，限制中國的電信設備供應商在5G網絡建設中的作用。與此同時，西方國家政府正在努力應對5G網絡為國家安全帶來的影響。

特朗普政府去年表示，中國移動希望能夠“在整個美國電信網絡中互聯互通，並擁有更多的電話線、光纖電纜、蜂窩網絡和通信衛星。”

美國聯邦通信委員會表示，此次提交申請的中國移動美國公司是一家在特拉華州註冊、由中國政府擁有並控制的公司。

中國移動曾於2011年尋求美國聯邦通信委員會批准，在美國和外國之間提供基於國際設施和轉售的電信業務(international facilities-based and resale telecommunications services)。

2018年7月，經過長時間的審查和與美國情報部門的磋商，一些執行機構建議聯邦通信委員拒絕中國移動的申請，理由是“國家安全和執法風險很大”。

阿吉特·帕伊發布了一份命令草案，草案將拒絕這一請求，並認為中國移動“很容易受到中國政府的利用、影響和控制。”

一年多來，白宮一直在考慮發布一項行政命令，禁止美國公司使用華為和中興的電信設備。聯邦通信委員會也一直在考慮是否要求運營商從威脅國家安全的公司移除和更換設備。帕伊在周五表示，這項提議仍懸而未決。

大陸自己就唔開放市場
就成日走去霸人地市場

仲要係鄰國政府貼錢去霸外國市場，霸到大佔有率就又可以嘈三嘈四

乜支那移動未被要求申請外國代理人機構咩

個啲係國企，仲衰過補貼
即係私人市場同成個人地國家資本鬥